成日都話要成熟啲，但到底咩先係成熟

成熟，冇一個客觀標準定義，只係個人主觀判斷，未必同年齡成正比，而係因為經歷而令人心態上趨成熟，而影響一個人既行為談吐，咁其實大家心目中既成熟又係咩

做野顧及他人感受，唔會將傷人既說話衝口而出？
沉穩，可以好好管理自己既情緒，唔亂對人發洩？
做事顧全大局，做事前會有詳細計劃？
對自己說話行為有承擔，有責任感？
對未來有清楚 明確目標？

抑或成熟係一種感覺、係一個人present 俾人既整體形象同氣場，唔單靠某特定行為去判斷？

咁你又點睇?

當你唔再上網問人咩叫成熟咪成熟囉柒頭

比你搶咗

駁唔到

死左火化完實成熟

我覺得成熟表現係我上面講嗰啲，但唔會係一個checklist，每附合左一樣代表佢成熟啲咁，而係整體俾人既形象感覺

細路乜都唔識就幼稚
解決問題能力強咪成熟

如果係真係靠自己努力而成功變有錢既可能真係會成熟啲既，但大部份有錢既都因為係父幹
嬌生慣養，好多野都有人為佢地安排好，成熟極有限掛

有樣叫自我心理防衛機制嘅嘢嘗試將幼稚同成熟量化
同風水一樣佢唔係精密科學，但係假設呢樣嘢係啱的話佢的而且確可以更仔細咁量度到一個人有幾幼稚或者幾成熟
得閒去維基百科睇下，好過你響度叫春

錢

你去問下班女睇下揀邊種

點解講到好似成熟啲只係為左識女咁，我覺得只係種個人自我提升，令自已待人接物上更可以顧全大局

你成熟即係你越來越覺得以前嘅自己係一個超級戇鳩仔

唔該巴打

同埋唔好咁對人對事太執著，畢竟冇辦法取悅所有人，同埋有啲人係唔理性咁惡意批評
但講就輕鬆，我做唔到 ，太介意人地點睇自己

成熟就唔可以介意人地點睇？
你去番工睇吓觀察吓其他人你就知咩叫成熟
唔洗開post問

我覺得，當你唔再有自己睇法，唔再以自己的感覺做決定，別人就會話你成熟了。

well done

十二成熟

識得顧後果 唔傷害珍惜自己同自己珍惜既人

可能我表達得唔好，我意思係唔好成日將自己同其他人比較，同埋唔係話完全唔理其他人目光，對於有建設性既意見當然可以聽多啲去令自己進步，做得更好，但依加好多時只係人身攻擊同無意義唔理性既批評，呢啲聽左對自己唔會有咩幫助